\subsection{Komplexe Zahlen}
Es gibt unterschiedliche Ansaetze wie man komplexe Zahlen einfuehren kann. Da ich mich nicht fuer einen entscheiden
kann werde ich komplexe Zahlen durch zwei Ansaetze motivieren. Da erfahrungsgemaesz vielen Studierenden das Rechnen
mit zweidimensionalen Vektoren leichter faellt, viele haben sie schon in der Schule kennengelernt, werde ich
zu anfang zeigen, dass auch komplexe Zahlen einen zweidimensionalen Vektorraum ueber der Menge der reellen Zahlen
darstellen und sie sich daher in vielen Situation analog zu ordinaeren zweidimensionalen Vektoren verhalten.
Als zweiten Ansatz werde ich die algebraische Abgeschlossenheit der komplexen Zahlen verwenden, d.h., dass
jedes Polynom in $\mathbb{C}$ mindestenz eine Nullstelle aufweist.
\newline

\subsubsection{Komplexe Zahlen als Vektorraum ueber $\mathbb{R}$}
Im folgenden moechte ich 
\begin{definition}
	Sei $V$ eine Menge, $\oplus: V \times V \rightarrow V$ eine Funktion und 
	$\odot: V \times \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ ebenfalls eine Funktion.
	$V$ heiszt ein Vektorraum, falls folgende Axiome gelten.
	(Hierbei sind alle griechischen Variablen aus $\mathbb{R}$ und alle
	lateinischen Variablen aus V und beliebig)
	
	\begin{itemize}
			V1: $(u \oplus v) \oplus w = u \oplus (v \oplus w)$\\
			V2: $\nvec \in V: \nvec \oplus v = v$\\
			V3: $w \in V: w \oplus v = \nvec$\\
			V4: $v \oplus v = v \oplus w$\\
			V5: $\alpha \otime (v \oplus w) = \alpha \otime v \oplus \alpha \otime w$\\
			V6: $(\alpha + \beta) \otime v = (\alpha \otime v) \oplus (\beta \otime v)$\\
			V7: $(\alpha * \beta) \otime v = \alpha * (\beta * v)$\\
			V8: $1 \in \mathbb{R}: 1 \otime v = v$
	\end{itemize}
\end{definition}
Es ist leicht nachpruefbar, dass ordinaere zweidimensionale Vektoren diese
Axiome erfuellen, es kann jedoch auch fuer komplexe Zahlen gezeigt werden:

